丁權案上訴成功｜鄉議局主席劉業強歡迎裁決 形容全勝：今次係贏3:0 證明香港係有公義同法治

丁屋政策一直備受爭議，有「長洲覆核王」之稱的郭卓堅及社工呂智恆，早前就政策提出司法覆核，高等法院2019年裁定他們部份勝訴，指原居民透過在政府土地以私人協約形式，或換地方式建丁屋，屬於違憲。但原居民在自己的土地以「免費建屋牌照」建丁屋，屬傳統合法權益未受影響。

涉案的三方，包括郭及呂、政府和鄉議局均對裁決不滿提出上訴。上訴庭裁定鄉議局及政府勝訴，即原居民以私人協約、換地方式、或利用自己土地建丁屋，都沒有違憲。

鄉議局主席劉業強回應裁決，又形容今次是「全勝」：「上次係贏2比1，今次係贏3比0。」他促請政府盡快「解凍」早前已積壓的丁屋申請。

劉業強表示，鄉議局歡迎法庭裁決，並形容今次是「全勝」，「上次係贏2比1，今次係贏3比0」，未來會盡快邀請政府會面，並期望政府落實《基本法》第40條的條文，為早前已凍結的相關申請「解凍」，讓新界原居民的生活環境恢復和諧。他補充，近年政府審批丁屋申請的速度非常緩慢，由以往每年批出數千間，至2019年只批出數百間，受官司影響，目前積壓個案接近一萬宗，促請政府盡快恢復處理涉及私人協約的丁屋申請。

被問到今次裁決會否加重外界「丁屋霸權」的觀念，與基層市民強烈住屋需求產生矛盾，劉業強表示，上裁庭清晰確立丁屋政策合憲，又指今次裁決只會令香港房屋供應「有增無減」，相信不會與基層市民住屋需求產生矛盾。他又指，對多層丁屋大廈持開持式態度，若容許丁屋密度加高，有助解決房屋需要，鄉議局過往亦曾向政府提出，希望政府以新思維應對。

他提到，興建200多呎過渡性房屋需要約50萬元，而興建2100呎丁屋只需要200多萬元，形容是「平、靚、正」，對社會只有正面影響。

特權階級

搵個攞法援再告過🤔

丁屋大廈

套丁都合法 咩世界
仲話會穩定社會

有正面效果

丁蟹扮病獲特赦：人善人欺天不欺，人惡人怕天不怕

係傳統文化

新界佬正傻鳩唔係扮

算啦香港都玩撚完，由班新界豬自生自滅啦

《竊聽風雲3》成真

又可以打市民了

北環線咪咁。。

仲有套丁都合法
fat fat啦。

政府取消丁權已經冇可能

政府要還721個人情, 獎賞打市民打得好

原居民有努力㗎，你估冇做嘢㗎
努力完收報酬有乜嘢錯！

(利申：西貢原居民）

香港唔可以咁